\begin{definition}\thmslashn
	
	$\Omega_1$ и $\Omega_2 $ -- области в $\overline{\C}$.
	
	$\Omega_1$ и $\Omega_2$ конформно эквивалентны, если $\exists f \;:\; \Omega_1 \to \Omega_2$ -- конформное отображение.
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Это отношение эквивалентности.
\end{remark}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$\C$ и $\mathbb{D}$ не являются конформно эквивалентными.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	От противного. $f\;:\;\C \to \mathbb{D}$ конформно.
	
	$\implies f \in H(\C)$ и $\abs{f} \le 1 \implies$ по теореме Лиувилля $f \equiv const$. Противоречие. 
\end{proof}

\begin{lemma}[Шварца]\thmslashn
	
	$f \;:\; \mathbb{D} \to \mathbb{D}, \; f\in H(\mathbb{D})$ и $f(0) = 0$.
	
	Тогда $\abs{f(z)} \le \abs{z}$. И если в какой-то точке $0\ne a \in \mathbb{D}\;\; \abs{f(a)} = \abs{a}$, то $f(z) = e^{i\phi} z$, где $\phi \in \R$.
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$g(z) = \frac{f(z)}{z},\;\; 0$ -- устранимая особая точка.
	
	$\implies g \in H(\mathbb{D})$ и $\abs{g(z)} \le \frac1r$ при $\abs{z} = r < 1$.
	
	$\implies $ по принципу максимума $\abs{g(z)} \le \frac1r$ при $\abs{z} \le r \implies g(z) \le 1$ при $\abs{z} < 1$.
	
	$\implies \frac{\abs{f(z)}}{\abs{z}} \le 1 \implies \abs{f(z)} \le \abs{z}$
	
	Если $\abs{f(a)} = \abs{a}$, то $\abs{g(a)} = 1$, т.е. во внутренней точке достигается $\max g \implies$ по принципу максимума $g \equiv const \implies f(z) = cz$
	 
	$\implies \abs{a} = \abs{f(a)} = \abs{c} \cdot \abs{a} \implies \abs{c} = 1$.  
\end{proof}

\begin{theorem}[Римана о конформных отображениях]\thmslashn
	
	$\Omega$ и $\tilde{\Omega}$ -- односвязные области в $\overline{\C}$, у которых граница состоит больше, чем из одной точки.
	
	$z_0 \in \Omega, \tilde{z_0} \in \tilde{\Omega}$ и $\alpha_0 \in \R$. Тогда существует единственная $f \;:\; \Omega \to \tilde{\Omega}$ -- конформное отображение, т.ч. $f(z_0) = \tilde{z_0}$ и $\arg f'(z_0) = \alpha_0$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Существование доказывать сложно. Будем доказывать только единственность.
	
	\begin{enumerate}
		\item $\Omega = \tilde{\Omega} = \mathbb{D} \;\;\; z_0 = \tilde{z_0} = \alpha_0 = 0$.
		
		
		Одно такое отображение знаем -- тождественное. 
		
		Докажем, что если $f \;:\; \mathbb{D} \to \mathbb{D}$, конформно и $f(0) = 0,\; f'(0) > 0$, то $f(z) = z$.
		
		Воспользуемся леммой Шварца. Тогда $\abs{f(z)} \le \abs{z}$. Применим ее же к $f^{-1}$. Получим $\abs{f^{-1}(z)} \le \abs{z} \implies \abs{z} \le \abs{f(z)}$
		
		$\implies \abs{f(z)} = \abs{z} \implies$ по лемме Шварца $f(z) = e^{i\phi} z$
		
		Но $f'(0) = e^{i\phi} > 0\implies e^{i\phi} = 1$
		
		\item Общий случай. Т.к. считаем, что существование есть, то
		
		$\exists \phi\;:\; \mathbb{D} \to \Omega \;\; \phi(0) = z_0\;\; \phi'(0) > 0$.
		
		$\exists \psi\;:\;\tilde{\Omega} \to \mathbb{D} \;\; \psi(\tilde{z_0}) = 0\;\; \arg \psi'(\tilde{z_0}) = -\alpha_0$
		
		Пусть существуют $f_1$ и $f_2 \; :\;\Omega \to \tilde{\Omega}$ конформные и $f_j(z_0) = \tilde{z_0} \;\;\arg f'_j(z_0) = \alpha_0$
		
		$g_j := \psi' \circ f_j \circ \phi \;:\; \mathbb{D} \to \mathbb{D}$ -- конформно.
		
		$g_j(0) = 0\;\; g_j'(0) = \phi'(0) \cdot f'_j(\phi(0)) \cdot \psi'(f_j(\phi(0))) = \phi'(0) f'_j(z_0) \psi'(\tilde{z_0}) \implies \arg g_j'(0) = 0$
		
		$\implies g_j(z) \equiv z \implies \psi\circ f_1 \circ \phi \equiv \psi \circ f_2 \circ \phi \implies f_1 \equiv f_2$. 
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{consequence}[(версия теоремы Лиувилля)]\thmslashn
	
	$f \in H(\C)$ и не принимает значения на некоторой кривой $\gamma$.
	
	$\implies f \equiv const$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$g\;:\;\overline{\C} \setminus \gamma \to \mathbb{D}$ -- конформное отображение. Такое отображение существует.
	
	Тогда $g\circ f\;:\;\C\to \mathbb{D}$ и $g\circ f \in H(\C)$.
	
	$\underset{\text{т. Лиувилля}}{\implies}g\circ f \equiv const \implies f \equiv const$ (т.к. $g$ -- биекция)
\end{proof}

\begin{remark}[от Ани]
	У нас было две теоремы Лиувилля. Тут пользуемся теоремой 1.11. 
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Дробно-линейное отображение $f(z) = \frac{az+b}{cz+d}$, где $ad-bc \ne 0$.
\end{definition}

\begin{exerc}\thmslashn
	
	$\tilde{f}(z) = \frac{\tilde{a} z + \tilde{b}}{\tilde{c}z + \tilde{d}}$. Доказать, что $\tilde{f} \circ f = \frac{Az+ B}{Cz + D}$, где
	
	$\begin{pmatrix}
	A&B\\
	C&D\\
	\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
	\tilde{a}&\tilde{b}\\
	\tilde{c}&\tilde{d}\\
	\end{pmatrix}\circ \begin{pmatrix}
	a&b\\
	c&d\\
	\end{pmatrix}$
\end{exerc}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f\;:\; \overline{\C} \to \overline{\C}$ -- конформное отображение $\iff f$ -- дробно-линейная.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	``$\Longleftarrow$''
	
	$f$ -- биекция, $f$ -- мероморфна, особая точка $z = -\frac{d}{c}$, это полюс первого порядка.
	
	``$\implies$''
	
	Докажем более общее утверждение.
	
	\begin{theorem}\thmslashn
		
		$f \in H(\overline{C} \setminus \{z_0 \})$ и инъективна $\implies f $ -- дробно-линейная.
	\end{theorem}
	
	\begin{proof}\thmslashn
		\begin{enumerate}
			\item 
			Пусть $z_0$ -- устранимая особая точка $\implies f \in H(\overline{\C}) \implies f \equiv const$
			\item Пусть $z_0$ -- существенная особая точка. Возьмем $a \ne z_0$ и $b = f(a)$. $B$ -- круг с центром в точке $a \implies f(B)$ -- открытое и $b \in f(B)$.
			
			По теореме Сохоцкого в круге $0 < \abs{z-z_0} < \epsilon$ есть последовательность $\{z_n \}$, т.ч. $f(z_n) \to b$
			
			$\implies f(z_n) \in f(B)$ начиная с некоторого места $\implies$ противоречие с инъективностью.
			
			\item $z_0$ -- полюс. $\implies z_0$ -- полюс первого порядка.
			
			Если $z_0 \in \C \;\; g(z) = f(z) - \frac{c}{z-z_0} \in H(\overline{C}) \implies g(z) \equiv const$
			
			$\implies f(z) = A + \frac{C}{z - z_0}$ -- дробное линейное отображение.
			
			Если $z_0 = \infty \;\; g(z) = f(z) - cz \in H(\overline{C})$
			
			$\implies g(z) = const \implies f(z)  = A+ cz$ -- дробное линейное.
		\end{enumerate}
	\end{proof}
\end{proof}


\Section{14. Ряды Фурье}{Никифоровская Анна}

\Subsection{\S1. Пространства Лебега}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$(X, \mathcal{A}, \mu)$ -- пространство с мерой, $E\subset X$ -- измеримо.
	
	$1 \le p < +\infty$
	
	$L^p(E, \mu) := \{f\; :\;E \to \overline{\R} (\text{или } \overline{\C}) \;\; \text{измеримые и т.ч. } \int\limits_E \abs{f}^p \,d\mu < +\infty \}$
	
	$\norm{f}_{L^p(E, \mu)} := (\int\limits_E \abs{f}^p \,d\mu)^{1/p}$. -- с точностью до почти везде это норма. Т.е. рассматриваем классы эквивалентности по отношению почти везде.
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Существенный супремум -- $\inf\{A\; :\; \abs{f(x)} \le A \text{ при почти всех }x \}$
	
	$\esssup f$
	
	$\text{vrai} \sup f$
\end{definition}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $\esssup\limits_{E} f \le \sup\limits_{E}f$
		
		\item $f(x) \le \esssup\limits_{E} f$ при почти всех $x \in E$.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$B:= \esssup f < +\infty$
			
			$\implies B + \frac1n \ge f(x)$ при почти всех $x \in E \implies \exists e_n \;\; \mu e_n =0$
			
			$B + \frac1n \ge f(x)$ при $x \in E\setminus e_n$.
			
			$\implies e = \bigcup e_n \;\; \mu e = 0$
			
			На $E\setminus e \;\; f(x) \le B + \frac1n \;\; \forall n$
			
			$\implies $ на $E\setminus e \;\; f(x) \le B$.
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$L^{\infty} (E, \mu) := \{f\;:\; E \to \overline{\R} \text{ или } \overline{\C} \text{ измеримые, } \esssup\limits_{E} \abs{f} < +\infty \}$
	
	$\norm{f}_{L^{\infty} (E, \mu)} := \esssup\limits_{E} \abs{f}$
\end{definition}

\begin{remark}(Важный частный случай)\thmslashn
	
	$E = \N,\;\; \mu$ -- считающая мера.
	
	$L^p(\N, \mu):= \{(x_n) \;:\; \sum\limits_{n=1}^{\infty}\abs{x_n}^p < +\infty \}$
	
	$\norm{x} = (\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \abs{x_n}^p)^{1/p}$
	
	Обозначают $l^p := L^p(\N, \mu)$.
	
	
	$l^{\infty} = L^{\infty}(\N, \mu) := \{(x_n)\;:\; \sup \abs{x_n} < +\infty \}$ 
	
	$\norm{x} := \sup\limits_{n \in \N} \abs{x_n}$
	
	$\norm{\cdot}_{p}$ -- обозначение далее.
\end{remark}

\begin{remark}(Неравенство Гельдера)\thmslashn
	
	
	$\norm{fg}_1 \le \norm{f}_p \norm{g}_q$
	
	При $\frac1p + \frac1q = 1$ и $p,q \ge 1$.
\end{remark}

\begin{theorem}[вложения для пространств $L^p$]\thmslashn
	
	Пусть $\mu E < +\infty$ и $1 \le p < q \le +\infty$. Тогда
	
	$L^q(E, \mu) \subset L^p(E, \mu)$ и $\norm{f}_p \le (\mu E)^{\frac1p - \frac1q} \norm{f}_q$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$q\ne\infty$
	
	$\norm{f}_p^p = \int\limits_E \abs{f}^p \,d\mu = \int\limits_E \abs{f}^p \cdot 1 \,d\mu \color{red} \underset{\text{Гёльдер}}{\le} \color{black}$
	
	$(\abs{f}^p)^r = \abs{f}^q \;\; r = \frac{q}{p} > 1\;\; s = \frac{q}{q-p}$
	
	$\color{red} \le \color{black} (\int\limits_E \abs{f}^q \,d\mu)^{p/q}(\int\limits_E 1^s \,d\mu)^{\frac{q-p}{q}} = \norm{f}_q^p (\mu E)^{\frac{q-p}{q}}$
	
	Если же $q =\infty$
	
	$\norm{f}_p^p = \int\limits_E \abs{f}^p \,d\mu \le \mu E \esssup\limits_{E} \abs{f} = \mu E \cdot \norm{f}_{\infty}^p$
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Если $\mu E = +\infty$, то включений нет.
\end{remark}

\begin{exerc}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item Придумать примеры для $L^p(\R, \lambda)$.
		
		\item $1 \le p < q \le +\infty \implies l^p \subset l^q$.
	\end{enumerate}
\end{exerc}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$L^p(E, \mu)$ -- полное пространство, $1 \le p \le +\infty$
\end{theorem}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Полное -- любая фундаментальная последовательность сходится.
\end{remark}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Для $1 \le p < +\infty$. (Т.к. пользоваться $p =+\infty$ не будем)
	
	Пусть $f_n$ -- фундаментальная последовательность.
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists N \;\; \forall n,m \ge N \;\; \norm{f_n - f_m}_p < \epsilon$.
	
	$\epsilon:= \frac1{2^k}$ Берем $n_k$, т.ч. $\forall n,m \ge n_k \;\; \norm{f_n - f_m}_p < \frac1{2^k}$
	
	Можно выбрать так, что $n_1 < n_2 < n_3 <...$
	
	$\norm{f_{n_k} - f_{n_{k+1}}}_p < \frac{1}{2_k} \implies \sum\limits_{k= 1}^{\infty} \norm{f_{n_{k+1}} - f_{n_k}} < 1$.
	
	$S(t) := \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \abs{f_{n_{k+1}}(t) - f_{n_k}(t)}$
	
	$S_m(t)$ -- частичная сумма $S_m(t) = \sum\limits_{k=1}^{m} \abs{f_{n_{k+1}}(t) - f_{n_k}(t)}$
	
	$\norm{S_m}_p \le \sum\limits_{k = 1}^{m} \norm{f_{n_{k+1}} - f_{n_k}}_p < 1$
	
	$\int\limits_E \abs{S_m(t)}^p \,d\mu < 1 \implies$ по лемме Фату
	
	
	$\int\limits_E \lim\limits_{m \to \infty} \abs{S_m(t)}^p \,d\mu \le \varliminf\limits_{m \to \infty} \int\limits_E \abs{S_m(t)}^p \,d\mu \le 1$
	
	$\int\limits_E \lim\limits_{m \to \infty} \abs{S_m(t)}^p \,d\mu  = \int\limits_E \abs{S(t)}^p \,d\mu = \norm{S}_p^p $
	
	$\implies S(t)$ почти везде конечно. $\implies $ ряд сходится при почти всех $t$.
	
	
	$\implies f_{n_1}(t) + \sum\limits_{k = 1}^{\infty} (f_{n_{k+1}}(t) - f_{n_k}(t))$ абсолютно сходится при почти всех $t$.
	
	$\implies$ сходится при почти всех $t$.
	
	$\implies$ его частичные суммы имеют предел при почти всех $t$.
	
	$f_{n_1}(t) + \sum\limits_{k = 1}^{m} (f_{n_{k+1}}(t) - f_{n_k}(t)) = f_{n_{m+1}}(t)$
	
	$\implies $ существует $f_0$, т.ч. $f_{n_k} \to f_0$ почти везде.
	
	Докажем, что $\norm{f_n - f_0}_p^p \to 0$.
	
	$\int\limits_E \abs{f_{n_j}(t) - f_n(t) }^p \,d\mu(t) < \frac1{2^k}$ при $n \ge n_k, \;\; j \ge k$
	
	Устремим $j \to \infty$
	
	$f_{n_j}(t) \to f_0(t)$ почти везде
	
	$\frac1{2^k} > \int\limits_E \abs{f_{n_j} - f_n(t)}^p\,d\mu \to \int\limits_E \abs{f_0(t) - f_n(t)}^p \,d\mu = \norm{f_0 - f_n}_p^p$
	
	$\frac1{2^k} > \varliminf\limits_{j \to \infty} \int\limits_E \abs{f_{n_j} - f_n(t)}^p\,d\mu \ge \int\limits_E \lim\limits_{j \to \infty} \abs{f_{n_j}(t) - f_n(t)}^p \,d\mu = \int\limits_E \abs{f_0(t) - f_n(t)}^p \,d\mu =  \norm{f_0 - f_n}_p^p$
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f \;:\; E \to \R$ или $\C$ -- ступенчатая, если $f$ принимает лишь конечное число значений.
\end{definition}

\begin{lemma}\thmslashn
	
	$f$ -- ступенчатая, $1\le p < +\infty, \; f\in L^p(E,\mu ) \iff \mu \{ f\ne 0 \} < +\infty$
\end{lemma}

%TODO что-то где-то было сказано про измеримость...

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f$ -- ступенчатая $\implies f = \sum\limits_{ k = 1}^{n} a_k \mathbb{1}_{A_k}$
	
	Можем считать, что $A_k$ дизъюнктны.
	
	$\norm{f}_p^p = \int\limits_E \abs{\sum\limits_{k= 1}^{n} a_k \mathbb{1}_{A_k}}^p \,d\mu = \int\limits_E \sum\limits_{k = 1}^{n} \abs{a_k}^p \mathbb{1}_{A_k} \,d\mu = \sum\limits_{ k = 1}^{n} \abs{a_k}^p \mu A_k$
	
	Сумма конечна $\iff$ все слагаемые конечны $\iff \mu A_k = +\infty$ лишь если $a_k = 0$.
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$(X, \rho)$ -- метрическое пространство, $A\subset X$.
	
	$A$ -- всюду плотно (плотно в $X$), если $\Cl A = X$.
\end{definition}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\Q$ плотно в $\R$.
\end{example}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$1 \le p \le +\infty$.
	
	Множество ступенчатых функций из $L^p(E, \mu)$ плотно в $L^p(E, \mu)$.
	
	
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Если $f \ge 0$ приближается простыми, то $f = f_{+} - f_{-}$ приближается разностью простых = ступенчатыми.
	
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Случай $p =+ \infty$
		
		$\esssup\limits_{E} f < +\infty$
		
		Подправим функцию на множестве нулевой меры, т.ч. $\sup\limits_{E} f < + \infty$
		
		Тогда $\exists \phi_n \;:\; E \to \R$ простые, т.ч. $\phi_n \toto f$.
		
		Т.е. $\norm{\phi_n - f}_{\infty} \le \sup\limits_{E} \abs{\phi_n - f} \to 0$
		
		\item Случай $1 \le p < +\infty$.
		
		Тогда $\exists \phi_n \nearrow f \;\; \phi_n$ -- простые.
		
		
		$\norm{f - \phi_n}_p^p = \int\limits_E \abs{f - \phi_n}^p \,d\mu = \int\limits_E (f - \phi_n)^p \,d\mu  \to 0$
		
		$\lim\limits_{n \to \infty} (f - \phi _n) = 0\;\;\; f^p$ -- суммируемая мажоранта.
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f$ -- финитная, если она обращается в $0$ вне некоторого шара.
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	Пусть $1 \le p < +\infty, \; \lambda$ -- мера Лебега в $\R^m$.
	
	Тогда финитные бесконечно дифференцируемые функции плотны в $L^p(\R^m, \lambda)$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Без четкого доказательства.
	
%	%TODO расписать махание руками?
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f \;:\; \R^m \to \overline{\R}$ или $\overline{\C} \;\;\; h\in \R^m$.
	
	$f_h(t) := f(t +h)$.
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	$\norm{f_h}_{L^p(\R^m, \lambda)} = \norm{f}_{L^p(\R^m, \lambda)}$ 
\end{remark}

\begin{theorem}[о непрерывности сдвига]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Если $f$ равномерно непрерывна на $\R^m$, то $\norm{f_h - f}_{\infty} \underset{h\to 0}{\to}0$
		
		\item Если $f \in L^p(\R^m, \lambda) \;\; 1 \le p < +\infty$, то $\norm{f_h - f}_p \underset{h \to 0}{\to} 0$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $\norm{f_h - f}_{\infty} = \esssup\limits_{t \in \R^m} \abs{f(t + h) - f(t)} \le \sup\limits_{t \ \in \R^m } \abs{f(t + h) - f(t)} < \epsilon$
		
		Если $\abs{h} < \delta$. Но это определение равномерной непрерывности.
		
		\item Зафиксируем $\epsilon > 0$ и будем искать подходящее $\delta >0$, т.ч. $\norm{f_h - f}_p < \epsilon$ при $\abs{h} < \delta$.
		
		Возьмем финитную непрерывную функцию $g \;:\; \R^m \to \R$, т.ч. $\norm{f-g}_p < \epsilon \implies \norm{f_h - g_h}_p < \epsilon$
		
		$\norm{f - f_h}_p = \norm{f - g + g - g_h + g_h - f_h}_p \le \norm{f - g}_p + \norm{g - g_h}_p + \norm{g_h - f_h}_p \le 2\epsilon + \norm{g - g_h}_p$
		
		Т.е. надо найти такое $\delta > 0$, что $\norm{g - g_h}_p < \epsilon$ при $\abs{h} < \delta$.
		
		$g$ обращается в $0$ при $\abs{t} \ge R$
		
		$g_h$ обращается в $0$ при $\abs{t} \ge R + 1$, если $\abs{h} < 1$.
		
		$g_h(t) = g(h + t)$
		
		$\norm{g - g_h}_p^p = \int\limits_{\R^m} \abs{g - g_h}^p \,d\lambda = \int\limits_{\abs{t} \le R+1} \abs{g(t) - g_h(t)}^p \,d\lambda(t) \le \lambda B_{R + 1}(0) \cdot (\esssup\limits_{\abs{t} \le R + 1} \abs{g(t) - g_h(t)}^p)$
		
		На $B_{R+1}(0)\;\; g$ непрерывна $\implies$ равномерно непрерывна $\implies \norm{g - g_h}_{p} < \epsilon$ при $\abs{h} < \delta$. 
		
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{exerc}\thmslashn
	
	$L^p_{2\pi } := \{f\;:\; \R \to \overline{\R} \text{ измеримые, }2\pi\text{-периодичные и } \int\limits_{0}^{2\pi} \abs{f}^p\,d\lambda < +\infty \}$
	
	$\norm{f}_p := (\int\limits_0^{2\pi} \abs{f}^p \,d\lambda)^{1/p}$
	
	Доказать, что если $1 \le p < +\infty$, то $\norm{f_h - f}_p \underset{h \to 0}{\to} 0$
\end{exerc}

\Subsection{\S2. Гильбертовы пространства}

\begin{remark}(Напоминание)\thmslashn
	
	Скалярное произведение $\left< \cdot, \cdot\right> \;:\; X \times X \to \C$
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $\left< x, x\right> \ge 0$ и $\left< x, x\right> = 0\iff x = 0$
		
		\item $\left< x, y\right> = \overline{\left<y, x \right>}$
		
		\item $\left< \lambda x+  \mu y, z\right> = \lambda\left<x, z\right> + \mu \left<y, z\right>$
		
		
	\end{enumerate}
	
	$\norm{x} = \sqrt{\left<x,x\right>}$ -- норма.
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$H$ -- гильбертово пространство, если в нем есть скалярное произведение и оно полное относительно нормы, задаваемой скалярным произведением.
\end{definition}

\begin{example}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $L^2(E, \mu)$
		
		
		$\left<f, g \right> := \int\limits_E f\overline{g} \,d\mu$
		
		\item $l^2$
		
		$\left<x, y\right> := \sum\limits_{n = 1}^{\infty}x_n\overline{y_n}$
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{lemma}\thmslashn
	
	Если $\sum\limits_{ n =1}^{\infty} x_n$ сходящийся ряд в $H$, то
	
	$\dotproduct{\sum\limits_{n = 1}^{\infty} x_n}{y} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \dotproduct{x_n}{y}$
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$S_n := \sum\limits_{k = 1}^{n} x_k$
	
	$\dotproduct{S_n}{y} = \dotproduct{\sum\limits_{k=1}^n x_k}{y} = \sum\limits_{k = 1}^{n} \dotproduct{x_k}{y}$
	
	$\dotproduct{S_n}{y} \to \dotproduct{\sum\limits_{k = 1}^{\infty}x_k }{y}$
	
	$ \sum\limits_{k = 1}^{n} \dotproduct{x_k}{y} \to \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \dotproduct{x_k}{y}$
	
	
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$x, y \in H$, $x$ и $y$ ортогональны, если $\dotproduct{x}{y} = 0$
	
	Обозначение -- $x \perp y$. 
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\sum\limits_{k =1}^{\infty} x_n$ -- ортогональный ряд, если $x_j \perp x_k \;\;\; \forall j \ne k$.
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Если $x_1, ... ,x_n$ ненулевые попарно ортогональные, то они линейно независимые.
	
	$c_1x_1 + c_2x_2 + ... + c_nx_n = 0 \implies \dotproduct{c_1x_1 + ...+c_nx_n}{x_k} = 0$
	
	$\dotproduct{c_1x_1 + ...+c_nx_n}{x_k} = c_1\dotproduct{x_1}{x_k} + ...+ c_n\dotproduct{x_n}{ x_k} = c_k \dotproduct{x_k}{x_k} = c_k \norm{x_k}^2$
	
	Но $\norm{x_k} \ne 0$
	
	$\implies c_k = 0 \implies$ линейно независимы.
\end{remark}


\begin{theorem}\thmslashn
	
	$\sum x_n$ -- ортогональный ряд
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} x_n$ -- сходится $\iff \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \norm{x_n}^2$ -- сходится.
	
	И в этом случае $\norm{\sum\limits_{n = 1}^{\infty} x_n}^2 = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \norm{x_n}^2$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$S_n := \sum\limits_{ k =1}^{n} x_k \;\;\; C_n := \sum\limits_{k = 1}^{n} \norm{x_k}^2$
	
	Пусть $n > m$:
	
	$\norm{S_n - S_m}^2 = \dotproduct{\sum\limits_{k = m + 1}^{n} x_k}{\sum\limits_{k = m + 1}^{n}x_k } = \sum\limits_{k = m + 1}^{n} \dotproduct{x_k}{x_k} = \sum\limits_{k = m + 1}^{n} \norm{x_k}^2 = \abs{C_n - C_m}$
	
	$\implies$ (фундаментальность $S_n \iff$ фундаментальность $C_n$) $\implies$ (сходимость $S_n \iff $ сходимость $C_n$)
	
	$\dotproduct{\sum\limits_{n = 1}^{\infty} x_n}{\sum\limits_{n = 1}^{\infty}x_n } = \sum\limits_{ n = 1}^{\infty} \dotproduct{x_n}{\sum\limits_{k = 1}^{\infty} x_k} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty}\sum\limits_{k = 1}^{\infty} \dotproduct{x_n}{x_k} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty}\dotproduct{x_n}{x_n} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \norm{x_n}^2$
	
	Т.к. $\dotproduct{x_n}{x_k} = 0 \;\; \forall k \ne n$.
\end{proof}